同女朋友屋企環境差好遠

想問下有冇人同伴侶屋企環境係差好遠？平時會點相處。

自己屋企算係有錢，食lunch買名牌唔會要諗好耐，但女朋友就單親家庭長大屋企環境都可以話好差。

我自己完全唔介意但佢就成日會好擔心差距太大好難長遠。就算我已經同佢講左好多次唔需要擔心但都冇用，想問下大家有冇類似嘅經歷。

同你一樣 我屋企住栢麗灣 佢住公屋 仲要佢屋企生活環境唔太好

屌，唔係調轉咪得lo

中呀 調番轉先慘

佢唔好自卑就ok

我本身都係咁樣諗但好多時事實就完全相反

好明顯就住就住就係想你比錢啦

我差距仲大，有時我都會明白我比都壓力佢

唔係個個女仔都係咁

我
我公屋妹 窮等人家
男朋友家住億家豪宅 名車名錶
雖然家庭環境差太遠不過佢有時仲慳過我

利申 一齊超過10年了

億元

相處落會唔會好大壓力/好辛苦

平時拍拖無乜野
不過一關係到家庭 我都會自卑心作祟
同埋一齊愈耐愈發現就算我男朋友平日生活點普通都好
始終成長背景唔同 真係會有少爺仔脾性
好多平民野佢唔明
E.g. 一屋輪住沖涼、唔想收佢禮物因爲無位擺

細個跟男朋友入名店會想走

佢屋企有無反對你地

無因為家庭背景反對
一齊時太細個
不過我覺得有驚過我係咪貪錢

情況完全一樣，我都係有啲少爺脾氣始終屋企環境係唔同。咁當妳自卑個事妳會點做？因為我可以講既都講左但都好似冇幫助，我知道依個差距係冇可能改變所以先上黎問下大家意見。

我讀唔成書 唯有努力搵錢
暫時搵得多過男朋友，拍拖又肯負擔洗費
一方面建立自信，同時都係想俾佢屋企人睇到

一齊咁耐，我會好直接話俾佢知我既處境，唔會覺得柒，屌尻佢講好左幾點打黎就幾點，因為我要排隊沖涼 （屋企好多人）將家貧既一面表露無遺，因為佢同得我一齊就應該要知道我既處境。（細個會因為自卑唔敢比佢知）

最重要係你女朋友既心態，唔好咁負面
因為我自尊心好重，好憎俾人睇唔起，所以要做d野upgrade自己

分手同家庭環境有關？

反而想知背景相差咁遠係咩途經識？中學？

果時男朋友係外國讀書 佢地返香港放假搞party
其中一個係我friend既friend，就去左

你去唔去係一回事丫
比著我會hurt爆

佢既自卑係因為屋企環境，我成日想佢有多啲自信因為咁先可以冇咁易比人影響。佢屋企又係好痴線管得好嚴連工都唔比返。有時佢好想改變但都唔知邊到做起。

都幾過分喎其實，我覺得係唔尊重妳既問題。

工都唔比返 咁哪有錢

但對方有冇介意過？

年紀都唔係好大，佢一個禮拜得500。佢啊媽係完全唔想佢出街最好就全日留係屋企。

我細個都係咁
不過佢應該好野黎 唔貪錢先會咁姐
你同佢拍拖貼地d啦
唔好比佢覺得個世界完全唔同
到佢大個d或者有自信d之後
就會開始享受你令佢見識更廣

我認為如果真係鍾意既真係唔會諗咁多，起碼係差唔多結婚先要諗。

佢係真係好好，同埋最重要既係佢令我改變左好多。之前我會好貪玩但依家就會覺得佢係我身邊已經足夠。

我之前可以一次過比太多野佢，令到佢有好大壓力依樣嘢我都明既。但個時個心態就係想比最好既嘢佢冇諗到咁多。

咁純既女仔
學你話齋 比太多 嚇怕左
我地d平民家庭好多野未見識過
所以見到會自卑 會逃避

純過蒸餾水，我覺得佢已經好叻係唔太好既家庭環境長大都可以咁樣我相信好多人都做唔到。個時真係一心想比晒最好既嘢佢，冇諗過之後既反效果。我真係好想同佢繼續發展繼續行落去先會咁擔心。

岩岩先睇到你呢個post
早抖啦唔好諗啦!!!!

自自然然咁就得啦
佢未知道你背景之前其實都只係想正常拍拖
你突然比左d佢無expect過既野出黎
佢又未成熟到handle到
問題既野 愈講就愈覺得問題既存在
所以唔提咁多比較好

男富女貧唔緊要，調返轉就會出事

利申: 試過，唔知點解一齊嘅女朋友家庭背景都好富裕，但我就單親又窮

樓主開post氹女

你有錢咪每個月比10幾萬佢，咁咪無差距囉屌！

如果你比唔撚起就唔撚好話自己有錢啦，有錢都改善唔到伴侶生活條件，條女跟你把撚咩。本身已經窮，跟左你都係窮，跟你把撚！

個App話post 唔到出error,點知係咁出

最重要你要同佢拉近之間嘅距離

例如 至少唔好講的咁離地嘅嘢 eg 邊有人同屋企人一齊搭地鐵 夜晚食一餐兩百蚊嘅飯話好平 （你女朋友一個星期得$500）
上述嘅嘢會令到個女仔自卑

又例如你成日送一的好貴重嘅禮物俾你女朋友 可能你覺得無乜嘢 佢會覺得好貴 就會進一步突顯大家貧富差距 拉闊大家嘅距離

食飯可以食平民的嘢食 唔使食咁貴
或者你出大佢出細
你請食飯 佢請食糖水
令佢覺得自己都有貢獻

男人有錢咩問題都唔難解決
但男人窮既話就好撚多大問題啦
利申後者

唔係調轉咪ok囉
我ex住西半山豪宅，我住山下面嘅窮閪私樓，自卑發作散咗

我係調轉
我中規中矩但女朋友極有錢

相差到遠成咁
幫佢脫貧啦屌

收皮啦 上黎講自己屋企有錢

我

自己窮 屋企幾萬蚊cash都攞唔出 full grant +loan讀書 但男朋友係有錢仔 自己有部200萬嘅車
啱啱開始完全唔知道佢係有錢人家 所以完全平常心對待 好似同朋友相處咁

一齊左之後交流多左 線發現佢屋企咁有錢 而且又去英國美國讀書咁 個心好自卑好唔舒服 我亦曾經因為呢個問題唔開心左大概幾個月時間 但唔敢話佢佢聽 因爲我知道佢唔會明

佢係條件比較好嘅人 而我係條件差個個 所以一定係我唔開心 話俾佢知呢 呢d有錢仔又會唔明白我地窮人自卑心理

之後有次傾計 我仲記得係佢開車接我 係車上面我終於忍唔住講出口 我話我個心好唔舒服 有時你講起你屋企d嘢 （生意+佢屋企朋友圈子嘅八卦）我會好開心你同我分享 但我越來越覺得你個世界同我唔同

我每次諗到佢如果去我屋企個陣 應該會o晒嘴 咁細咁樣衰 得一個廁所 佢唔會明
但佢同我講左好多次 佢唔在意我屋企係點 只要我努力 有自己人生目標 做一個好人同努力嘅人 佢就會欣賞我
我知真係好tvb 但佢真係說到做到 佢係一個好好嘅人 記得我喊住同佢講屋企d事 埋怨屋企窮 父母好煩 佢每次都會耐心聽 比好多意見 有需要個陣會借錢俾我（我一定會還）

而家個心態好好多 唔似得個陣會好自卑 好驚佢問屋企d嘢 一齊左一年 唔算長時間 但亦因為大家坦白交代過自己屋企嘅事 所以關係拉近左好多 克服左呢種距離之後 會更有「大家企埋同一邊」呢個感覺

其實雖然佢好有錢 但我地都好慳下 每次出街食飯貴極都係一個人200蚊咁 我地兩個都好鍾意垃圾食物 kfc呀吉野家打邊爐呀呢d

而且佢好踏實 唔會周圍講自己屋企d嘢 佢只會同我講 而且佢非常努力工作 呢個係我最欣賞佢嘅地方

不過問題係有嘅：有時窮撚嘅難處佢真係唔會明，會問點解你唔努力d？大佬呀，有d嘢我再努力都無用（個陣講緊大學exchange無錢，借學校loan但唔夠，最後無去）
所以佢有時會真係好離地

同埋成日會無意間發現表現出對生活品質要求係高嘅，始終自細生活環境咁好，衣食住行都係好嘢，而我就天生天養咁，所以呢個亦係差異之一，例如我地去旅行，我覺得酒店600-800蚊已經好好，但我網上比相佢睇，佢見到個廁所話好噁心，最後請我住左2000蚊一晚嘅酒店

食嘢雖然平民，但佢唔食得街邊嘢，會肚痛

仲有好多少爺習慣+脾氣不能盡錄

會笑9大家，佢亦會話我似農村人，但大家唔會唔開心

同男友差好遠 驚佢會介意 最初一齊嘅時候會叫佢送到去幾條街前 再自己行返屋企 過一個月左右先話佢知我住邊

我自己覺得同男朋友屋企環境唔係差好遠
但某程度上我爸既啲說話令佢有啲壓力
家父無做野十幾年 靠收租養大我同供我讀大學
近呢幾年環境再好左啲 多左幾個閒錢
講野都有啲串柒柒同有骨
E.g 依家幾百萬算係啲乜閒錢
男朋友聽完心入面好似有條刺咁
話真係要努力做野 我爸咁土豪 點都有啲壓力

靠收租糊口都咁串 得罪講句 uncle正一廢老

以前女友一家四口住公屋

佢成日都自卑

覺得自己窮

但又唔敢同我講

明明我屋企都唔係好有錢

只係私樓同公屋嘅分別

最後都係散左

佢後生有返工
97間廠搬返大陸 佢拎左賠償就無返到依家
但佢成日唔係屋企 平日都係得我同兩隻貓
前排仲話要請工人 on9

你有錢驚乜鳩？條女有錢過你就話姐

係唔係拍拖無耐?
臭雞扮完之後日日叫你買新手袋

我鐘意左個女先知佢住豪宅 仲慘過你

我住割房

我女朋友 住山頂

男富女貧問題不大，調轉你就大撚鑊

相信門當户對呢句即使用多一千年都仲會合乎時而

細個乜都唔識會好自卑
連入d靚少少既餐廳食野都好驚

我同樓主情況調轉，佢屋企只係有層樓，但狗眼看人低，最後散咗

分得好啊 真係愛你點會介意
擺明連佢都睇你唔起

收皮啦 知唔知自己up乜撚啊
懶係人人皆醉你獨醒咁

「拉近距離」，最直接既方法，就係令佢富有。
樓主話佢屋企有錢，咪個個月比10萬蚊佢女友咪得囉！

樓離無撚用就無撚用啦，養條女都養唔撚起，唔通要靠屋企，伸手問屋企拿錢？
自己有錢咪比錢條女囉，有咩問題？我女友識左我後一直都係我養，到而家結埋婚都無做過野，佢屋企窮咪買層樓比佢屋企人囉！我同佢就自己再買一層。

樓主話自己屋企有錢架麻，有錢唔係用錢解決問題咩？

...你有冇諗過對方會覺得自己幾冇用咩都要人幫。咁樣做只會令佢更大壓力

我會喇真係唔想令佢咁難受

屌啦

就算佢講過 唔會介意呢啲
但係我自己都覺得自己好無用

我本身都係咁樣諗

男有錢so good

係當我企係佢角度諗就算伴侶完全唔介意，自己個心都唔安樂

唔多唔少都會自卑 仲要我個人性格本身就自卑

靚女就得啦，寒門出貴子 巴打，窮人仲勤力lol

呢方面真係agger
當一個人真係想拉近差距 會好勤力

有啊佢不斷翻工，但本身身體唔好我其實一直都擔心佢會出事

我識d有錢女，係hihi港女公主病，咩都不識，家務又不做，反而窮女，勤力好多，努力開工

女仔天生有優勢，窮既話起碼有富家男友幫手

如果係男，真係玩撚完，唔通叫女方養埋你？

最慘我係窮男 唯有靠自己努力
我係咩環境出世 我自己無得揀㗎

思想成熟d好吧，單親家庭既人好自立，拍拖都需要安全感，我識有個女仔都係甘。父母分離，在學中，parttime幫補家計

寒門出身，更加要努力，不係個個都有父幹

差距咁大 點識㗎

通常都係靚女黎

我之前d ex都係公屋出身，佢地都係幫人補習，讀專科。 錢係原罪，視乎你選擇。 我識有d女仔都係公屋妹，一入u就mark實d有錢男友，家住九龍塘，半山，有house個d, 再差d都係九龍站。 男主外女主內ma, 5 千年不變既rule, 你有錢既，咪grad 左，娶佢做老婆lor, 叫佢做housewife

調轉先慘呀，不過唔好太自卑咪得

多互相理解係最重要
有好多心病都係自己造成

調轉真係喊三聲
我自卑到仆街 有時會好大壓力

你讀書不多，又有富家bf. 不如增值自己啦。 if我有錢and讀書叻，都prefer門當戶對，不選素人

自咩卑姐，你想下，你溝到個有錢女，你既才能wor.... 識不識高浩正ar, 佢住公屋，佢老婆係醫生，家有5,6億身家wor...佢味要自殺

以前女朋友屋企住半山
屋企人都喺醫生律師個類，
第一次見就問我返咩工，學歷點
好似去見工咁，不停畀說話我聽
好似覺得我害咗佢個女咁

咁係呢個社會 呢種情況只會比人笑

笑沒所謂wor, 生活係自己既，面子當飯食，你學下689 啦，快d結婚啦

你搞大佢個肚，話下一代會醒d

有無睇過流星花園，男方有錢就無問題

巴打男人有錢咪得囉
唔係窮人女仔唔會介意
如果你介意佢
可以留tg比我 認識下大家

介意既唔係我

屌
其實唔係咁，你根本好難一齊
如果兩個人背景一樣，可能你覺得好好相處
但女方屋企一定好撚唔滿意
即使大家都係私樓都係咁話

你過到面子問題咪得羅，人無恥便無敵。

你既有錢就停留係食lunch同買名牌
你都係算鳩數啦

比依2個例子係因為連依啲基本嘢我地已經好大分別

喂巴打們睇下
有雞呀！

把撚把撚把撚撚撚撚撚....～～
有回音

我相反

多家已經好唔滿意我

唔係男窮女有錢咪得
就算女方話冇問題唔介意
自己都會覺得自己比唔上佢

我覺得你要多啲照顧佢，因為生活方式唔同，佢好多野可能唔唔識，驚無臉。

杉菜和道明寺

屌你 掉返轉就話姐

我係調返轉
人地係英國間屋都係城堡咁款
我就普普通通 雖然唔洗愁生活問題都覺得好大差距
利申:我自卑所以分左手

上面有答

而加自己有自己生意
所以不覺得失禮

佢成日講咪就係貪你錢想你畀錢
之前中過伏啦 唔會再信扮可憐嘅女人

同埋我唔明點解你有錢
對家會唔鍾意
唔抵得呀 ？

主要原因唔關事，但佢都覺得我教壞佢個女

我
自己住公屋 屋企真係有起事上黎連1萬都未必拎得出
男朋友住港島半山2千呎 連佢屋企工人都有自己廁所 自己一家4口日日爭廁所
佢話一大學畢業屋企人就會俾100萬佢 相反自己連讀書屋企人都未必有錢供 佢好錫我 屋企人都好中意佢 覺得自己有佢就夠 一開始一齊完全唔知佢屋企咁有錢 仲驚佢無錢自己一星期得$300分$100俾佢 而家一齊左三年佢開始唔俾我食飯俾錢嗰啲 唯有平時見到啲咩就買俾佢

我公屋 老公做生意有錢
不過我又無好自卑
自己都有份養得起自己既工
以前拍拖個時都係大家輪流出
雖然佢係會比得多d
但佢屋企人開頭係會覺得我貪佢錢
後來可能見我成身都無名牌又無貪佢屋企d咩
結左婚之後老爺奶奶仲成日叫我老公同我去買多d衫褲鞋襪
話我著黎著去都係個d
不過老公都係有少爺仔脾氣
以前鬧交會攻擊佢富二代二世祖

結論 所有有錢仔骨子裡都會有少爺脾氣

無計由細到大都有工人照顧
要咩屋企人又會買
讀完書打自己屋企工又唔洗受氣

我噤啱係調轉

我公屋仔 老豆老母收入唔高
女朋友屋企係租私樓 佢父母兩個都係公務員

點睇🤔

自問家境中下 叫做有層樓唔洗捱貴租
女友家境同我差天共地
住半山 家族唔少物業 有外國國籍
同佢一齊嗰陣已經儘量唔諗家境差距
有時自己一個面對現實嗰陣就喺度諗大家將來
坦白講根本就冇將來 家境差太遠 窮撚又自卑心作祟
有冇過來人可以講下係點面對

咁都好啲
要面撚表示調返轉嘅捱唔到好耐

租咪一樣廢

講得岩

樓主女友係咪好靚

窮人洗錢係唔係都要就住就住啦

女朋友獨生單親住公屋成日洗錢買野出街做facial,食個lunch都過百蚊
自己中產屋企唔洗點養父母
d錢拎黎儲同養車外就無了，食都係40蚊左右茶記小菜已經好開心

有冇男窮，女有錢例子睇
男有錢，女窮係呢個社會價值觀上，係完全冇問題 冇乜好傾

點純法?

我

屋企住公屋拎綜援單親環境長大
女友屋企做生意同埋炒樓炒鋪幾千萬身家

唔覺有咩問題
但我同佢好夾好多野講
因為做同一行

Ex住獨立屋 我住居屋
最後被棒打鴛鴦
你話啦，邊個慘啲？
利申，ex好聽屋企話 唔會反抗

絲打係咪小康之家，算係供得起你去外國讀書，對方係中產咁

乛^_^二^_^一⼃

如果調轉就等住俾人話食軟飯

我都係咁

有時d窮人仲大洗過中產好正常

煩既並唔係我

其實好難幫，個種底氣真係要用錢堆，見過世面自然唔緊張同慣咗

有錢仔玩啲easy公屋妹咋，你估同佢地過世咩 仲要條仔咁後生，咁易有本事mark得實咩 窮女真係唔好全副心機擺落條仔到，一分手就

同樓主差唔多 男友私樓我公屋 番兼職賺零用錢
最大既差距係知識 英文唔好
同佢啲朋友溝通唔到

十年仲唔肯娶你

調轉先大獲啊

被條女帽咗
利申:ex屋企環境好好

女朋友住House
成日比佢笑佢間房仲大過我屋企
見過佢屋企人 好在食飯無乜野 緊張到仆街

如果男太窮 女太有錢 爽YY

佢屋企人無唔滿你背景咩？
我男友呀媽安排一個女醫生同佢相睇
佢阿媽明知佢有女朋友

男朋友屋企身家以億計，我係死窮撚
佢老母之前wtsapp過我"我個仔係有錢上等人家既兒子，你(即係我) 唔配", 仲有佢成家都勁白鴿眼

連登文化
甘你老母

男窮既屈就入豪門，忍氣吞聲努力做野，食埋外父個身家，趕佢出門口！

見過有啲真係有小姐/少爺脾氣
例如介意另一半啲朋友無佢個d咁型咁潮
作客去人屋企 人地煮埋比佢食 食完唔會有意識想執野
就算其他有份食既人都起哂身幫手都係咁

好好彩我屋企人又唔會咁樣做

本身佢屋企佢大媽幾好，但佢老母係二奶大陸雞，勁白鴿眼，我男朋友又成日發埋少爺脾氣，有一次叫佢搭下地鐵佢即刻dum低我

sosad 好似之前睇過你出post(無記錯應該是我在連登睇o既第一個post) 類似你問我答咁樣(?) 言談之間都覺得你份人都算nice 希望你同你女朋友幸福,你可以搵日直接同佢講,咁樣會是最直接o既方法,唔好有太多顧慮,到頭來傳達唔到自己既意思就慘了

DUM低你證明佢都唔係太愛你
不過你要佢D錢就要忍下
小心比人屌到厭

連登咁多絲打男友億億聲 點識到 btw dum低呢d行為都做得出佢都唔多愛你喎

因為太細個一齊
而加只係二十中
過多一兩年結

不如你試下同佢講，屋企人破左產，遲下就無地方住。叫佢同你結婚排公屋

調返轉 最後比條女飛撚左

佢屋企人又係狗眼看人低
你點忍到嘅

同你差唔多，不過我係男，之後條女走埋。
但唔知算好彩定唔好彩，之後我既際遇勁好，叫做撈到有車有樓養埋狗。有次成班朋友約出來再見返，無耐佢老豆老母打比我約飲茶，我即場係電話到屌爆佢地！叫佢地返個狗竇拎曬公屋來打飛機！

無 老豆淨係叫我認認真真唔好玩玩下
仲車我周圍去

然後第2日阿媽已經約我去同佢親戚飲茶

心計女